\documentclass{beamer}
%%% CHECK THE LINKS BELOW FOR DIFFERENT THEMES!
% http://deic.uab.es/~iblanes/beamer_gallery/index_by_theme.html
\pdfstringdefDisableCommands{
  \let\newline\empty % this caused the warning for \newline
}


%%%%% MODE AND THEMES %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\mode<presentation>
{
  \usetheme{Madrid}      % or try Darmstadt, Madrid, Warsaw, CambridgeUS
  \usecolortheme{orchid} % or try albatross, beaver, crane, ...
  \usefonttheme{serif}  % or try serif, structurebold, ...
  \setbeamertemplate{navigation symbols}{} %%%bottom right footnote
  \setbeamertemplate{caption}[numbered]
} 


%%%%% PACKAGES TO USE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[english,greek]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}
\usetikzlibrary{shapes,arrows}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{textcmds}
\usepackage{color, colortbl}
%\usepackage[3D]{movie15}
\lstset
{
    language=[LaTeX]TeX,
    breaklines=true,
    basicstyle=\tt\scriptsize,
    %commentstyle=\color{green}
    keywordstyle=\color{blue},
    %stringstyle=\color{black}
    identifierstyle=\color{magenta},
}
\graphicspath{{./figs/}}

\hyphenation{trials}

\selectlanguage{greek}
\newcommand{\tl}[1]{\textlatin{#1}}

%%%%% TITLE, AUTHORS, SPEAKER... %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% change paper title and conference name here
\title[Διπλωματική εργασία]{\large Εκμάθηση διαδραστικής ρομποτικής λήψης αντικειμένου και ανάπτυξη δεξιοτήτων προσαρμοστικότητας σε μαθησιακό περιβάλλον αλληλεπίδρασης παιδιού-ρομπότ}
%%% change speaker and affiliation (bottom left), authors, institutes....
\author[Θεόδωρος Τσιτσίμης]{Θεόδωρος Τσιτσίμης}
\institute[]{Σχολή Ηλεκτρολόγων Μηχανικών και Μηχανικών Υπολογιστών \\ Εθνικό Μετσόβιο Πολυτεχνείο \and
Εργαστήριο Ρομποτικής και Αυτοματισμού}
%\date{26 Οκτωβρίου, 2017}
\date[26 Οκτωβρίου, 2017]{}



%%%%% TIKZ ELEMENTS AND BLOCKS HERE FOR PLOTS AND BLOCKS... %%%%%
%%% The following are for rectrangles and arrows
\tikzstyle{block} = [rectangle, draw, fill=white!20, 
    text width=10em, text centered, rounded corners, minimum height=2em]
\tikzstyle{block2} = [rectangle, draw, fill=blue!20, 
    text width=10em, text centered, rounded corners, minimum height=3em]
\tikzstyle{node} = [circle, draw, fill=white!20]
\tikzstyle{block3} = [rectangle, draw, fill=blue!20, 
    text width=3em, text centered, rounded corners, minimum height=2em]
\tikzstyle{block4} = [rectangle, draw, fill=red!20, rounded corners, text centered, text width=4em]
\tikzstyle{line} = [draw,latex' -latex']
\tikzstyle{line2} = [draw,-latex']
%%% The following is for plotting a gaussian-like function...
\pgfmathdeclarefunction{gauss}{2}{%
  \pgfmathparse{1/(#2*sqrt(2*pi))*exp(-((x-#1)^2)/(2*#2^2))}%
}
%%% The following is for ploting the H(x) function
\pgfmathdeclarefunction{engage}{2}{%
  \pgfmathparse{2*(exp(-((x-#1)^2)/(2*#2^2))-0.5)}%
}
%%% another way...
%\newcommand\gauss[2]{1/(#2*sqrt(2*pi))*exp(-((x-#1)^2)/(2*#2^2))} 


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% MAIN DOCUMENT %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%% SLIDE #1 - PAPER TITLE AND AUTHORS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}


\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}


%\section{Introduction}
{
\begin{frame}{Κίνητρο}
\begin{itemize}
\item Αλληλεπίδραση παιδιού-παιδιού: επικοινωνία, κοινοί στόχοι.
\item Αλληλεπίδραση παιδιού-ρομπότ: δυσκολία λόγω μεταβλητότητας συμπεριφοράς παιδιού.
\item Αυτοματοποίηση: αντίληψη στόχων, προσαρμογή συμπεριφοράς.
\end{itemize}
\centering
\includegraphics[width=.8\textwidth]{hri_img.png}

\end{frame}
}


{
\begin{frame}{Στόχοι}
\begin{itemize}
\item Ανάλυση και παρακολούθηση ανθρώπινης συμπεριφοράς.
\item Εφαρμογή σε συνεργατικά παιχνίδια παιδιού-ρομπότ: αύξηση συμμετοχής
\item Φυσική αλληλεπίδραση: κινήσεις, μεταφορά αντικειμένων.
\end{itemize}
\centering


\end{frame}
}


%%%%% SLIDE #3 - HRI %%%%%%%%%%%%%%%
{
\begin{frame}{Το Πρόβλημα}
%Σενάρια αλληλεπίδρασης παιδιού-ρομπότ:
%\pause

\begin{itemize}
\item Ανάπτυξη δεξιοτήτων προσαρμοστικότητας
\vspace{0.5em}
\begin{columns}
	\begin{column}{.7\textwidth}
		\centering
    	\includegraphics[width=.8\textwidth]{reward_estimation3.pdf}
    \end{column}
\end{columns}
%\pause
\vspace{0.5em}

\item Διαδραστική ρομποτική λήψη αντικειμένου
\begin{columns}
	\begin{column}{\textwidth}
		\centering
    	\includegraphics[width=.7\textwidth]{handover_diagram2.pdf}
    \end{column}
\end{columns}

\end{itemize}

%{\tiny \textcolor{gray}{[Images: Sutton and Barto. Reinforcement learning - An Introduction]}}

\end{frame}
}

{
\begin{frame}{Ανάπτυξη δεξιοτήτων προσαρμοστικότητας}
\begin{itemize}
\item Αντιστοίχηση καταστάσεων σε δράσεις $\rightarrow$ Ενισχυτική Μάθηση. %αντιστοίχηση καταστάσεων σε δράσεις με σκοπό τη μεγιστοποίηση ενός σήματος επιβράβευσης.
\item Δράσεις $\rightarrow$ μεγιστοποίηση επιβράβευσης
\item Συμμετοχή: μη-λεκτικά χαρακτηριστικά.
\item Δυναμικό περιβάλλον $\rightarrow$ γρήγορη προσαρμογή.
\end{itemize}
\end{frame}


%%%%% SLIDE #4 - PARAMETERIZED ACTIONS IN RL %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
{
\begin{frame}{Ενισχυτική Μάθηση 1/2}
\begin{figure}
	\centering
    \includegraphics[width=.6\textwidth]{rl.pdf}
\end{figure}

Αλληλεπίδραση πράκτορα - περιβάλλοντος: $t = 0,1,2, \ldots$
\begin{itemize}
\item Παρατήρηση κατάστασης $s_t \in S$
\item Δράση $a_t \in A(s_t)$
\item Ανταμοιβή $r_t \in R$
\item Μετάβαση στην $s_{t+1}$
\end{itemize}

\begin{figure}
	\centering
    \includegraphics[width=.9\textwidth]{rl_mdp.pdf}
\end{figure}
\end{frame}

%%%%% SLIDE #4 - PARAMETERIZED ACTIONS IN RL %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
{
\begin{frame}{Ενισχυτική Μάθηση 2/2}
\vspace{-2em}
\begin{columns}
\begin{column}{.5\textwidth}
%\centering
\begin{block}{Συνάρτηση αξίας}
\vspace{.5em}
$V^{\pi}(s) = E_{\pi}(R_t | s_t = s)$ \\
\vspace{.5em}
$Q^{\pi}(s,a) = E_{\pi}(R_t | s_t = s, a_t = a)$
\vspace{.5em}
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\vspace{2em}

\begin{columns}
\begin{column}{.5\textwidth}
πολιτική $\pi$
\begin{itemize}
\item κανόνας λήψης αποφάσεων
\item \tl{exploration {\it vs} exploitation}
%\item ντετερμινιστική $\pi(a)$ ή στοχαστική $\pi(a|s)$
\item $\epsilon$-\tl{greedy}, \tl{softmax}
\end{itemize}
\vspace{1em}
\centering
$\frac{e^{{Q_t(a)}/\tau}}{\sum_{i=1}^{n}{e^{{Q_t(i)}/\tau}}}$
\end{column}

\begin{column}{.5\textwidth}
ανταμοιβή $r_t$
\begin{itemize}
\item καταστάσεις $\rightarrow$ ανταμοιβές
\item Ορίζει \qq{καλές} δράσεις
\item Στόχος: μεγιστοποίηση
\end{itemize}
\vspace{.5em}
$R_t = r_{t+1} + r_{t+2} + r_{t+3} + \cdots + r_{Τ}$
$R_t = r_{t+1} + \gamma r_{t+2} + \gamma^2 r_{t+3} + \cdots$
\end{column}
\end{columns}


\end{frame}


%%%%% SLIDE #4 - PARAMETERIZED ACTIONS IN RL %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
{
\begin{frame}{Παραμετροποιημένες Δράσεις στην ΕΜ}

\begin{itemize}
\item Συνεχής \tl{{\it vs}} Διακριτός χώρος δράσεων
\item \tl{MDP} παραμετροποιημένων δράσεων: $A=\cup_{\alpha \in A_d} (\alpha, \theta_1^\alpha, \theta_2^\alpha, ..., \theta_{m_\alpha}^\alpha) $
%\onslide<1->
%\end{itemize}
%\onslide<1->
\end{itemize}
\vspace{1em}

\begin{columns}
\begin{column}{.45\textwidth}
\begin{tikzpicture}[node distance = 4.5em, auto]
%\pause
\node [node] (s) {\tl{s}};
%%\pause
\node [block3, below of=s, left of=s, node distance=5em] (a1) {\tl{run}};
\path [line2] (s) -- (a1);
%%\pause
\node [block3, below of=s, node distance=5em] (a2) {\tl{turn}};
\path [line2] (s) -- (a2);
%%\pause
\node [block3, below of=s, right of=s, node distance=5em](a3){\tl{kick}};
\path [line2] (s) -- (a3);
%\pause
\node [block4, below of=a1, node distance=1.2em](sp){\tl{speed}};
\node [block4, below of=a2, node distance=1.2em](an){\tl{angle}};
\node [block4, below of=a3, node distance=1.2em](st){\tl{strength}};
\onslide<1->
\end{tikzpicture}
\vspace{2em}
\end{column}
\end{columns}

\end{frame}
}


\section{Active Exploration Algorithm}
%%%%% SLIDE #7 - MAIN IDEA %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
{
\begin{frame}{Ενεργή Αναζήτηση και Μετα-μάθηση}

\begin{itemize}
\item Επιλογή δράσης
\end{itemize}
\begin{tikzpicture}[auto] 
\node [rectangle, draw, fill=blue!5, rounded corners, text centered, text width=.41\textwidth, minimum height=5em] (ach) {\textbf{Διακριτή δράση}

\vspace{1em}

\footnotesize

$P(\alpha_j|s_t,\beta_t)=\cfrac{e^{\beta_t Q_t(s_t,\alpha_j)}}{\sum_\alpha e^{\beta_t Q_t(s_t,\alpha)}}$};

%\pause
\node [rectangle, draw, fill=yellow!5, rounded corners, text centered, text width=.55\textwidth, minimum height=5em, right of=ach, node distance=16em] (pch) {\textbf{Συνεχής παράμετρος} 

\vspace{1em}

\footnotesize

$P(\tilde{\theta}_{i,t}^{\alpha_j}|s_t,\alpha_j,\sigma_t)=
\frac{1}{\sqrt{2\pi}\sigma_t}
e^{-(\tilde{\theta}_{i,t}^{\alpha_j}-\theta_{i,t}^{\alpha_j}(s_t))^2/2\sigma_t^2}$};

\end{tikzpicture}

%\pause
\vspace{.5em}

\begin{itemize}
\item \tl{Q-Learning} \\
\vspace{.5em}
$Q(s_t, a_t) \leftarrow Q(s_t, a_t) + \alpha(r_{t+1} + \gamma
\max_a Q(s_{t+1}, a) - Q(s_t, a_t))$

\vspace{1em}
\item Μετα-μάθηση
\vspace{.5em} \\
\centering
$\bar{r}_t>\bar{\bar{r}}_t \rightarrow (\textcolor{red}{\beta_t \uparrow}, \textcolor{blue}{\sigma_t \downarrow})$ \qquad $\bar{r}_t<\bar{\bar{r}}_t \rightarrow (\textcolor{blue}{\beta_t \downarrow}, \textcolor{red}{\sigma_t \uparrow})$

\end{itemize}

\end{frame}
}


\section{Experiments-Simulations}
%%%%% SLIDE #12 - EXPERIMENTS - SIMPLE HRI SIMULATION %%%%%%%%%%%
{
\begin{frame}{Προσομοίωση Συμμετοχής}

Βέλτιστη δράση: $(a^\star, \mu^\star)$
\vspace{.5em} \\
\centering{
\begin{tikzpicture}[auto] 
\node [rectangle, draw, fill=blue!5, rounded corners, text centered, text width=.95\textwidth, minimum height=5em] (ach) {\textbf{Συμμετοχή (\tl{engagement})}

\vspace{.5em}

\footnotesize
$ e_{t+1}= 
\begin{cases}
    e_t + \eta_1 (e_{max} - e_t) H(\theta_t^\alpha) \qquad \text{\tl{if}} \alpha_t=\alpha^\star \text{ \& } H(\theta_t^\alpha)\geq0\\
    e_t - \eta_2 (e_{min} - e_t) H(\theta_t^\alpha) \ \qquad \text{\tl{if}} \alpha_t=\alpha^\star \text{ \& } H(\theta_t^\alpha)<0\\
    e_t + \eta_2 (e_{min} - e_t) \quad \quad \quad \quad \quad \text{\tl{if}} \alpha_t \neq \alpha^\star
\end{cases}$
};

\vspace{.5em}

\end{tikzpicture}
}


\vspace{1em}

\begin{columns}

\begin{column}{.4\textwidth}
\centering{
\begin{tikzpicture} [every pin edge/.style={<-},
every pin/.style={fill=blue!10,rectangle,rounded corners=3pt,font=\small}]
\begin{axis}[
  no markers, domain=-1:5, samples=100,
  axis y line=center, 
  axis x line=center, 
  xlabel=$\theta_t^\alpha$,
  ylabel=$H$,
  every axis x label/.style={at=(current axis.right of origin),anchor=west},
  height=5cm, width=5cm,
  xtick=\empty, ytick=\empty,
  enlargelimits=false, clip=false, axis on top,
  grid = major
  ]
  \addplot [fill=cyan!50,draw=none, domain=0.8:3.2] {engage(2,1)} \closedcycle;
  \addplot [very thick,cyan!50!black] {engage(2,1)};
  \draw[dashed] (axis description cs:0.5,0.5) -- (axis description cs:0.5,0.99);
  \draw (axis description cs:0.5,0.5) node[below] {$\mu^\star$};
  
\end{axis}

\end{tikzpicture}

\vspace{.5em}

\begin{block}{}
\centering{\footnotesize{
%$H(x) = 2exp(-\frac{(x - \mu^\star)^2}{2{\sigma^\star}^2})-1$
$r_{t+1}=(1-\lambda)e_{t+1}+\lambda \Delta e_{t+1}$
}}
\end{block}
}
\end{column}
\end{columns}

\end{frame}
}


%%%%% SLIDE #18 - EXPERIMENTS - VREP HRI SIMULATION %%%%%%%%%%%%%%
{
\begin{frame}{Ρεαλιστική Προσομοίωση \tl{HRI}}

\footnotesize{
Εργαλεία
\begin{itemize}
\item Αλγόριθμος \tl{RL}: \tl{MATLAB}
\item Προσομοίωση: \tl{V-REP}
\end{itemize}
\vspace{.5em}
Παιχνίδι μεταξύ ΝΑΟ - παιδιού.
\begin{itemize}%[<+->]
	%Perform a task involving pointing at, picking up and placing objects in order to build a puzzle.
	%\item BabyRobot. Study socio-affective, communication and collaboration skills in children.
	%\item Actions: \textit{pointing gesture} toward one of 6 cubes on a table.
	%\item Action parameter: "intensity" of robot's arm movements.
	\item $a_t$: δεικτικές χειρονομίες ΝΑΟ.
	\item $r_t$: ανθρώπινη συμμετοχή $e_t$
	\item $e_t$: κατεύθυνση κεφαλιού ανθρώπου: $\sigma \sim 1/e_t$
	%\item Gazing direction: sampled from a normal distribution centered to the pointed cube. Standard deviation proportional to difference of executed action parameter from its optimal value.
\end{itemize}
}	
\vspace{.5em}
\centering{
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{nao.png}
}	
\end{frame}
}

%%%%% SLIDE # - EXPERIMENTS - Engagement Estimation Process  %%%%%%%%%%%%%%
{
\begin{frame}{Εκτίμηση ανθρώπινης συμμετοχής}

%\begin{itemize}%[<+->]
%\item Measurement of $n$ head angles $\theta_i$ w.r.t. the pointed cube $\theta_c$.
%\item Maximum Likelihood Estimation of head standard deviation $\hat{\sigma}_{y}$
%\end{itemize}

\begin{columns}

\begin{column}{.4\textwidth}
%\pause
\begin{block}{\tl{MLE}}
\footnotesize{
\vspace{.5em}
$
\hat{\sigma}_{pitch}^2 = \frac{1}{N}\sum_{i=1}^N (\phi_{i} - \phi_{cube})^2 \textcolor{red}{+v}
$
\vspace{1em} \\
$
\hat{\sigma}_{yaw}^2 = \frac{1}{N}\sum_{i=1}^N (\theta_{i} - \theta_{cube})^2 \textcolor{red}{+v}
$
%\pause
\\
\vspace{1em}
$
\textcolor{red}{
v \sim \mathcal{N}(0, \sigma_v)
}
$
}
\end{block}
\vspace{1em}
\begin{block}{Πρόβλεψη}
\centering{\footnotesize{
\vspace{.5em}
$
\hat{\mathcal{H}}(\hat{\sigma_{p}}, \hat{\sigma_{y}}) = 
2 e^{-k_1 \cdot \hat{\sigma_{p}} -k_2 \cdot \hat{\sigma_{y}}} - 1
$
\vspace{.5em} \\
$
\hat{\mathcal{H}} > 0 \rightarrow \hat{e_t} \textcolor{red}{\uparrow}
\quad
\hat{\mathcal{H}} < 0 \rightarrow \hat{e_t} \textcolor{blue}{\downarrow}
$
}}
\end{block}
\end{column}

%\pause
\begin{column}{.5\textwidth}
\centering{
\includegraphics[width =0.8\textwidth]{head_var.png}\\
%\pause
\vspace{1em}
\includegraphics[trim={2.5cm 7.5cm 3.8cm 9cm},clip,width=6cm]{estimated_real_eng2}
}

\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
}


%%%%% SLIDE # - EXPERIMENTS - Optimal Parameter Changes %%%%%%%%%%%%%%
{
\begin{frame}{Αποτελέσματα 1/3}

\centering{\footnotesize{
\begin{tikzpicture}[auto] 
\node [rectangle, draw, fill=blue!5, rounded corners, text justified, text width=.95\textwidth, minimum height=4em] (set1) {
\textbf{Μεταβολή συμμετοχής}: Απότομες μεταβολές βέλτιστης παραμέτρου. Εναλλαγή από 1 σε 4 και σε 0 ανά 100 χρονικές περιόδους.
};
\end{tikzpicture}
}}

\vspace{1em}
%\pause
\centering{
\includegraphics[trim={3cm 11.7cm 3cm 10.5cm},clip,width=\linewidth]{eng_param_20exp_1to4to0_b}
}
\vspace{.5em} \\
\parbox{\linewidth}
{
\footnotesize{
$\times 4$ βέλτιστης παραμέτρου. Η συμμετοχή δεν πέφτει κάτω από 70\%. Μετά από 25 χρονικές περιόδους συγκλίνει στο 90\%.
}}

\end{frame}
}


%%%%% SLIDE # - EXPERIMENTS - Optimal Parameter Perturbations %%%%%%%%%%%%%%
{
\begin{frame}{Αποτελέσματα 2/3}

\centering{\footnotesize{
\begin{tikzpicture}[auto] 
\node [rectangle, draw, fill=blue!5, rounded corners, text justified, text width=.95\textwidth, minimum height=4em] (set1) {
\textbf{Διαταραχές συμμετοχής}: Διάσπαση του παιδιού από εξωτερικούς παράγοντες. Προσομοιωμένη ως σύντομες μεταβολές βέλτιστης παραμέτρου.
};
\end{tikzpicture}
}}

%\vspace{1em}
%\pause
\centering{
\includegraphics[trim={0cm 10cm 0cm 10cm},clip,width=\linewidth]{param_eng_pert1_2_5_10_b}
}

\parbox{\linewidth}
{
\footnotesize{
Διάρκεια διαταραχών = \{1,2,5,10\} χρονικές περίοδοι. 
%Σύντομες διαταραχές $\implies$ unaffected action parameter.
}}

\end{frame}
}


%%%%% SLIDE # - EXPERIMENTS - Noise %%%%%%%%%%%%%%
{
\begin{frame}{Αποτελέσματα 3/3}

\centering{\footnotesize{
\begin{tikzpicture}[auto] 
\node [rectangle, draw, fill=blue!5, rounded corners, text justified, text width=.95\textwidth, minimum height=4em] (set1) {
\textbf{Θόρυβος μέτρησης}: γκαουσιανός θόρυβος $v \sim \mathcal{N}(0, \sigma_v)$.
};
\end{tikzpicture}
}}

%\vspace{1em}
%\pause
\centering{
%\includegraphics[trim={6.5cm 14cm 7cm 9cm},clip,width=6cm]{noise_eng_param_mad}
%\includegraphics[trim={6.5cm 9.5cm 7cm 14cm},clip,height=3.5cm]{noise_eng_param_mad}
\includegraphics[trim={0cm 11cm 0cm 9cm},clip,width=\textwidth]{noise_eng_param_mad_b.pdf}
}

\vspace{1em}
\parbox{\linewidth}
{
\footnotesize{
$\sigma_v \uparrow \implies$ $||e_t$ - $\hat{e}_t|| \uparrow$.
}}

\end{frame}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% HANDOVER %%%%%%%%%%%%%%%%%
{
\begin{frame}{Διαδραστική ρομποτική λήψη αντικειμένου}

%Ρομποτική λήψη
\begin{itemize}
\item Πού, πότε.
\item Ανίχνευση αντικειμένου.
\item 2Δ εικόνα $\rightarrow$ πρόβλημα ταξινόμησης.
%\item Εξαγωγή χαρακτηριστικών - ταξινόμηση.
\end{itemize}

\vspace{1em}
\includegraphics[width=\textwidth]{handover_diagram.pdf}

\end{frame}
}


{
\begin{frame}{Ανίχνευση αντικειμένου}

\includegraphics[width=\textwidth]{detection_pipeline.png}

Χρωματική κατάτμηση
\begin{itemize}
\item \tl{RGB} $\rightarrow$ \tl{HSV}
\item Κατωφλίωση σε κάθε κανάλι
\vspace{.5em} \\
{\footnotesize
$
Β_{i,j} =
	\begin{cases}
	1, & 
	\text{\tl{if} } H_{i,j} \in [H_{min}, H_{max}] \wedge
	S_{i,j} \in [S_{min}, S_{max}] \wedge
	V_{i,j} \in [V_{min}, V_{max}]
	\\
	0, & \text{\tl{otherwise}}
	\end{cases}
$
}

\item \tl{open-close filter}: $I \leftarrow (I \circ B) \bullet B$
\item \tl{max-area contour} / \tl{convex hull}
\item Σκορ ανίχνευσης
\vspace{.5em} \\
{\footnotesize
$s_1 = \frac{A_c}{A_{bbox}}$ \\
\vspace{.5em}
$s_2 = \frac{A_c}{\sum_i A_{c_i}}$
}
\end{itemize}

\end{frame}
}


{
\begin{frame}{Ταξινόμηση ρομποτικής λήψης}

Κλάσεις: καλή, μέτρια, κακή λήψη

\begin{center}
\includegraphics[height=2cm]{nao_grasping_position.png}
\end{center}

\begin{columns}
\begin{column}{.5\textwidth}
Χαρακτηριστικά
\begin{itemize}
\item κεντροειδές
\item διαστάσεις (μήκος, πλάτος)
\item προσανατολισμός
\end{itemize}
\begin{center}
$\downarrow$ \\
\vspace{.5em}
$\bar{x} = [u,v,\theta,w,h]$
\end{center}
\end{column}

\begin{column}{.5\textwidth}
%\vspace{.5em} \\
Ταξινομητής
\begin{itemize}
\item βέλτιστο υπερεπίπεδο
\item μη γραμμική διαχωρισιμότητα
\item εύκολη ρύθμιση παραμέτρων
\end{itemize}
\begin{center}
$\downarrow$ \\
\vspace{.5em}
\tl{SVM}
\end{center}

\end{column}
\end{columns}

\end{frame}
}

{
\begin{frame}{Πείραμα 1\textsuperscript{ο}: Στατική ρομποτική λήψη}

{\footnotesize\begin{tikzpicture}[auto] 
\node [rectangle, draw, fill=blue!5, rounded corners, text justified, text width=.95\textwidth, minimum height=4em] (set1) {
\textbf{Διάταξη}: βραχίονας ΝΑΟ σε έκταση. Αναμένει την αναγνώριση του αντικειμένου και την ορθή τοποθέτησή του.
};
\end{tikzpicture}}

\begin{center}
\includegraphics[width=.6\textwidth]{static_handover.pdf}
~
\includegraphics[width=.35\textwidth]{y0p20.JPG}
\end{center}

{\footnotesize
Εργαλεία
\begin{itemize}
\item Ρομπότ: ανθρωποειδές ΝΑΟ, \tl{5-DoF arm, 1-DoF hand}
\item Ελεγκτής: \tl{Python (naoqi, openCV, scikit-learn)}
\item Προσομοιωτής: \tl{Choregraph}
\end{itemize}}

\end{frame}
}

{
\begin{frame}{Πείραμα 2\textsuperscript{ο}: Διαδραστική ρομποτική λήψη}
\begin{itemize}
\item Στατική λήψη: εκπαίδευση για σταθερή θέση χεριού-κεφαλής
\item Διαδραστική λήψη: κίνηση αντικειμένου $\rightarrow$ κίνηση ρομπότ.
\item Παρακολούθηση αντικειμένου $\rightarrow$ κίνηση κεφαλιού $\rightarrow$ μετατόπιση χαρακτηριστικών. %σχετική μετατόπιση χαρακτηριστικών εκπαίδευσης ως προς τη θέση χεριού στην εικόνα
\item Κίνηση βραχίονα $\rightarrow$ διόρθωση σχετικής θέσης.
%\item Δε χρειάζεται επανεκπαίδευση $\rightarrow$ ίδιο πρόβλημα.
\end{itemize}

\includegraphics[width=\textwidth]{features_move.png}

\end{frame}
}


{
\begin{frame}{Πείραμα 2\textsuperscript{ο}: Διαδραστική ρομποτική λήψη}
\tl{Image-Based Visual Servo}
\begin{columns}
\footnotesize
\begin{column}{.5\textwidth}
\begin{itemize}
\item σφάλμα: $\boldsymbol e(t) = \boldsymbol s - \boldsymbol s^\star$
\item σχέση κάμερας - χαρακτηριστικών: $\dot{\boldsymbol s} = \boldsymbol L_e \boldsymbol \upsilon_c$
\item ${\dot{\boldsymbol e}} = -\lambda {\boldsymbol e} \quad \rightarrow \quad
\boldsymbol \upsilon_c = -\lambda \boldsymbol L_e^{+} \boldsymbol e$


%\vspace{1em}
\item Μήτρα αλληλεπίδρασης \\
%\vspace{.5em}
%$
%{\dot{\boldsymbol s}} = 
%\left[
%\begin{matrix}
%xy & -(1+x^2) \\
%(1+y^2) & - xy
%\end{matrix}
%\right]
%\left[
%\begin{matrix}
%\omega_x \\ \omega_y
%\end{matrix}
%\right]
%$
%\\
%\vspace{1em}
%$x = (u - c_u) / f, \quad y = (v - c_v) / f$
\vspace{1em}
$\hat{\boldsymbol L_e} = \boldsymbol L_{e^\star}=
\left[
\begin{matrix}
0 & -1 \\
1 & 0
\end{matrix}
\right]$
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{.4\textwidth}
\begin{itemize}
\item Έλεγχος ταχύτητας \\
\vspace{.5em}
$\left[
\begin{matrix}
\omega_x \\
\omega_y
\end{matrix}
\right]
=
\left[
\begin{matrix}
-\lambda (y - y^\star) \\
\lambda (x - x^\star)
\end{matrix}
\right]$
\vspace{.5em} \\
\item Περιστροφή κεφαλής \\
\vspace{.5em}

$
\begin{matrix}
\theta_x(t+1) = \theta_x(t) + \omega_x \cdot \Delta t \\
\theta_y(t+1) = \theta_y(t) + \omega_y \cdot \Delta t
\end{matrix}
$

\end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
}

{
\begin{frame}{Πείραμα 2\textsuperscript{ο}: Διαδραστική ρομποτική λήψη}

Μετασχηματισμός τελικού στοιχείου δράσης

\begin{columns}
\begin{column}{.3\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{nao_frames.pdf}
%\includegraphics[width=\textwidth]{rrrrr.pdf}
\end{column}

\begin{column}{.4\textwidth}
\begin{center}
\includegraphics[width=\textwidth]{end_effector_movement2.pdf}
\end{center}
\end{column}
\end{columns}

\begin{block}{}
\vspace{.5em}
\centering
$\boldsymbol T_{E'}^{H'} = \boldsymbol T_E^H$
$\implies \boldsymbol T_{E'}^E = (\boldsymbol T_E^B)^{-1} \cdot \boldsymbol T_H^B \cdot \textcolor{red}{\boldsymbol T_{H'}^{H}} \cdot (\boldsymbol T_H^B)^{-1} \cdot \boldsymbol T_E^B$
\vspace{.5em}
\end{block}

\vspace{1em}
\begin{columns}
\begin{column}{.5\textwidth}
\centering
$\boldsymbol T_{E'}^B = \boldsymbol T_{H'}^{B} \cdot (\boldsymbol T_H^B)^{-1} \cdot \boldsymbol T_E^B$
\end{column}

\begin{column}{.5\textwidth}
$\boldsymbol T_{H'}^{B} = 
\left[
\begin{matrix}
{\boldsymbol R}(\theta_y) \cdot {\boldsymbol R}(\theta_x) & {\boldsymbol 0}_{3 \times 1} \\
{\boldsymbol 0}_{1 \times 3} & 1
\end{matrix}
\right]$
\end{column}
\end{columns}

\end{frame}
}

{
\begin{frame}{Αποτελέσματα 1/4}

{\footnotesize
\begin{tikzpicture}[auto] 
\node [rectangle, draw, fill=blue!5, rounded corners, text justified, text width=.95\textwidth, minimum height=4em] (set1) {
\textbf{Χρωματική ανίχνευση}: Αξιολόγηση σε παρουσία εμποδίων και συνθήκες χαμηλού φωτισμού.
};
\end{tikzpicture}
}

\begin{center}
\includegraphics[height=2cm]{convex_hull_result.jpg}
\vspace{.5em}
\includegraphics[width=.4\textwidth]{good_illumination.pdf}
\includegraphics[width=.4\textwidth]{bad_illumination.pdf}
\end{center}
\vspace{-1em}
{\footnotesize
$s_{light} = 0.92$, $s_{dark} = 0.85$
}
\vspace{1em}\\

\end{frame}
}

{
\begin{frame}{Αποτελέσματα 2/4}
\begin{columns}
\begin{column}{.5\textwidth}
\centering
Ταξινόμηση ρομποτικής λήψης
\begin{itemize}
\item \tl{SVM}: \tl{rbf}, $C$, $\gamma$
\item \tl{k-fold cross-validation} $\rightarrow$ 97.1\%
\end{itemize}
\includegraphics[width=.8\textwidth]{conf_3c_b.pdf}
\end{column}
% avg konta se bad --> idies klaseis ara den peirazei
% yperthermansi arthwsewn kata ti sillogi deigmatwn. glistrage to antikeimeno enw itan kali lavi

\begin{column}{.5\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{good_average_bad.png}
\end{column}
\end{columns}

\end{frame}
}

{
\begin{frame}{Αποτελέσματα 3/4}
\begin{columns}
\begin{column}{.5\textwidth}
\centering
Συνόλου εκπαίδευσης
\begin{itemize}
\item ανομοιόμορφο πλήθος δειγμάτων ανά κλάση
\item επέκταση σε νέα αντικείμενα?
\item ελάχιστο πλήθος δειγμάτων?
\end{itemize}
\footnotesize
\begin{table}[h]
	\centering
  	\begin{tabular}{c c c | c}
  	\hline
  	\multicolumn{3}{c|}{ Πλήθος δειγμάτων} & Ακρίβεια \\
    \hline
    Καλή & Μέτρια & Κακή \\
    %1 & 3 & 3 & 82.0\% \\
    2 & 3 & 3 & 88.2\% \\
    %3 & 5 & 5 & 91.9\% \\
    5 & 4 & 4 & 92.3\% \\
    %5 & 5 & 5 & 93.9\% \\
    10 & 6 & 6 & 94.2\% \\
    %10 & 8 & 8 & 96.0\% \\
    20 & 8 & 8 & 96.1\% \\
    \rowcolor{blue!25}20 & 16 & 16 & 97.1\% \\
    \rowcolor{red!25}25 & 20 & 134 & 97.1\% \\
    \hline
  	\end{tabular}
\end{table}
\end{column}
% avg konta se bad --> idies klaseis ara den peirazei
% yperthermansi arthwsewn kata ti sillogi deigmatwn. glistrage to antikeimeno enw itan kali lavi

\begin{column}{.5\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{samples_green.pdf}
\end{column}
\end{columns}

\end{frame}
}


{
\begin{frame}{Αποτελέσματα 4/4}

{\footnotesize
\begin{tikzpicture}[auto] 
\node [rectangle, draw, fill=blue!5, rounded corners, text justified, text width=.95\textwidth, minimum height=4em] (set1) {
\textbf{Διαδραστική λήψη}: Μεταβολή γωνιών \tl{pitch}, \tl{yaw} και αντίστοιχος μετασχηματισμός πόζας χεριού.
};
\end{tikzpicture}
}

\begin{center}
\includegraphics[width=.25\textwidth]{y-5p5.JPG}
~
\includegraphics[width=.25\textwidth]{y-7p20.JPG}
~
\includegraphics[width=.25\textwidth]{y-10p30.JPG}

\includegraphics[height=3cm]{conf_y-5p5.pdf}
~
\includegraphics[height=3cm]{conf_y-7p20.pdf}
~
\includegraphics[height=3cm]{conf_y-10p30.pdf}   
\end{center}

{\footnotesize
\tl{(yaw, pitch)} = $(-5^o, 5^o)$, $(-7^o, 20^o)$, $(-10^o, 30^o)$.
}

\end{frame}
}


{
\begin{frame}{Συμπεράσματα - Μελλοντική εργασία}

\begin{itemize}
\item Παιχνίδι παιδιού-ρομπότ
\item Μεταφορά αντικειμένου + προσαρμογή συμπεριφοράς
% no camera calibration, eukoli ekpaideusi se nea antikeimena
\vspace{1em} \\
\item Μη-λεκτικά χαρακτηριστικά συμμετοχής?
\item Σύστημα ανίχνευσης, 3Δ χαρακτηριστικά
\end{itemize}

\end{frame}
}


{
\begin{frame}{}

\begin{center}
\Large Ευχαριστώ!
\end{center}

\end{frame}
}


%\section{Conclusions}

%%%%% SLIDE #20 - CONCLUSIONS - FUTURE WORK %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%{
%\begin{frame}{Conclusions-Future Work}
%	\begin{itemize}%[<+->]
		%\item Initial results are promising.
		%\vspace{1em}
%		\item Potential of meta-learning for challenging non-stationary HRI.
%		\vspace{1em}
%		\item More visual features of human engagement.
%		\vspace{1em}
%		\item Improve behavior for large measurement noise.
%	\end{itemize}
%\end{frame}
%}

\end{document}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% THE END %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%











